%@metapost:gpe12001.mp
%@Titre: Groupement 1 -- 2001
$$\includegraphics{gpe12001-1}$$
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$ tel que $AB=5$~cm et
$BC=7,5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer l'angle $\widehat{ACB}$ au degré près.
\item Le point $M$ est sur la droite $(AB)$, à l'extérieur du segment
$[AB]$ tel que $AM=2$~cm.
\par La parallèle à la droite $(BC)$ passant par $M$ coupe la droite
$(AC)$ en $N$.
\par Calculer la longueur $MN$.
\end{myenumerate}